{
    "question": "Tuliskan reaksi redoks yang terjadi pada baterai dan aki, serta tentukan pengoksidasi dan pereduksinya!    tlng ya kakak kakak mksh sebelumnya.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "baterai Nikel Kadmium<br>Baterai nikel-kadmium merupakan jenis baterai yang dapat diisi ulang seperti aki,baterai HP, dll. Anoda yang digunakan adalah kadmium, katodanya adalah nikel danelektrolitnya adalah KOH.<br>\u00a0Reaksi yang terjadi:\u00a0anoda : Cd + 2 OH-\u2192Cd(OH)2+ 2e<br>katoda : NiO(OH) + H2O\u2192Ni(OH)2+ OH-<br>Potensial sel yang dihasilkan sebesar 1,4 volt.5.\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0<br>Baterai alkali<br>Baterai alkali hampir sama dengan bateri karbon-seng. Anoda dan katodanya samadengan baterai karbon-seng, seng sebagai anoda dan MnO2 sebagai katoda.Perbedaannya terletak pada jenis elektrolit yang digunakan. Elektrolit pada bateraialkali adalah KOH atau NaOH. <br>Reaksi yang terjadi adalah: \u00a0\u00a0anoda: Zn + 2 OH-\u2192ZnO + H2O + 2e<br>katoda: 2MnO2+ H2O + 2e-\u2192Mn2O3+ 2OH-<br><br>Potensial sel yang dihasilkan baterai alkali 1,54 volt. Arus dan tegangan padabaterai alkali lebih stabil dibanding baterai karbon-seng.6.\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0<br>Baterai perak oksida<br>Bentuk baterai ini kecil seperti kancing baju biasa digunakan untuk baterai arloji,kalkulator, dan alat elektronik lainnya. Anoda yang digunakan adalah seng,katodanya adalah perak oksida dan elektrolitnya adalah KOH. <br>Reaksi yang terjadi:\u00a0anoda : Zn\u2192Zn2++ 2 e-<br>katoda : Ag2O + H2O + 2e\u21922Ag + 2 OH-<br><br>Potensial sel yang dihasilkan sebesar 1,5 volt.7.\u00a0\u00a0\u00a0 <br><br>AKI<br>Jenis baterai yang sering digunakan pada mobil adalah baterai 12 volt timbal-asam\u00a0yang biasa dinamakan Aki. Baterai ini memiliki enam sel 2 volt yang dihubungkanseri. Logam timbal dioksidasi menjadi ion Pb2+dan melepaskan duaelektron di anoda. Pb dalam timbal (IV) oksida mendapatkan dua elektron danmembentuk ion Pb2+ di katoda. Ion Pb2+bercampur dengan ion SO42- dari asamsulfat membentuk timbal (II) sulfat pada tiap-tiap elektroda. Jadi reaksi yang terjadiketika baterai timbal-asam digunakan menghasilkan timbal sulfat pada keduaelektroda.PbO2+ Pb + 2H2SO4\u21922PbSO4+ 2H2O<br>Reaksi yang terjadi selama penggunaan baterai timbal-asam bersifat spontan dantidak memerlukan input energi. Reaksi sebaliknya, mengisi ulang baterai, tidakspontan karena membutuhkan input listrik dari mobil. Arus masuk ke baterai danmenyediakan energi bagi reaksi di mana timbal sulfat dan air diubah menjaditimbal(IV) oksida, logam timbal dan asam sulfat.2PbSO4+ 2H2O\u2192PbO2+ Pb + 2H2SO48.\u00a0\u00a0\u00a0 <br><br>Baterai karbon-seng<br>Kalau anda memasukkan dua atau lebih baterai dalam senter, artinya anda\u00a0menghubungkannya secara seri. Baterai harus diletakkan secara benar sehinggamemungkinkan elektron mengalir melalui kedua sel. Baterai yang relatif murah iniadalah sel galvani karbon-seng, dan terdapat beberapa jenis, termasuk standarddan alkaline. Jenis ini sering juga disebut sel kering karena tidak terdapat larutanelektrolit, yang menggantikannya adalah pasta semi padat.Pasta mangan(IV) oksida (MnO2) berfungsi sebagai katoda. Amonium klorida(NH4Cl) dan seng klorida (ZnCl2) berfungsi sebagai elektrolit. Seng pada lapisanluar berfungsi sebagai anoda.Reaksi yang terjadi :anoda : Zn\u2192Zn2++ 2 e-<br>katoda : 2MnO2+ H2O + 2e-\u2192Mn2O3+ 2OH-<br>Dengan menambahkan kedua setengah reaksi akan membentuk reaksi redoksutama yang terjadi dalam sel kering karbon-seng.Zn + 2MnO2+ H2O\u2192Zn2++ Mn2O3+ 2OH-<span>Baterai ini menghasilkan potensial sel sebesar 1,5 volt.\u00a0</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Reaksi redoks pada Baterai (sel Leclanche)<span><br><br><br><br>Zn\u00a0(s)\u00a0+ 2NH4+(aq)\u00a0+ 2MnO2(S)\u00a0\u2192 Zn2+(aq)\u00a0+ Mn2O3(s)\u00a0+ 2NH3(aq)\u00a0+ H2O(l)<br></span><br>5.\u00a0\u00a0\u00a0 Baterai alkali<br><br>Baterai alkali hampir sama dengan bateri karbon-seng. Anoda dan katodanya samadengan baterai karbon-seng, seng sebagai anoda dan MnO2 sebagai katoda.Perbedaannya terletak pada jenis elektrolit yang digunakan. Elektrolit pada bateraialkali adalah KOH atau NaOH. Reaksi yang terjadi adalah:<br><br>anoda: Zn + 2 OH-\u2192ZnO + H2O + 2e<br><br>katoda: 2MnO2+ H2O + 2e-\u2192Mn2O3+ 2OH-<br><br><span>Potensial sel yang dihasilkan baterai alkali 1,54 volt. Arus dan tegangan padabaterai alkali lebih stabil dibanding baterai karbon-seng.<br></span><br>7.\u00a0\u00a0\u00a0 AKI<br>Jenis baterai yang sering digunakan pada mobil adalah baterai 12 volt timbal-asamyang biasa dinamakan Aki. Baterai ini memiliki enam sel 2 volt yang dihubungkanseri. Logam timbal dioksidasi menjadi ion Pb2+<br><span>dan melepaskan duaelektron di anoda. Pb dalam timbal (IV) oksida mendapatkan dua elektron danmembentuk ion Pb2+ di katoda. Ion Pb2+bercampur dengan ion SO42- dari asamsulfat membentuk timbal (II) sulfat pada tiap-tiap elektroda. Jadi reaksi yang terjadiketika baterai timbal-asam digunakan menghasilkan timbal sulfat pada keduaelektroda<br></span><br>Reaksi Redoks pada Sel Aki<span><br>Pb(s)\u00a0+ PbO2(aq)\u00a0+\u00a0</span><span>2HSO4-2(aq)\u00a0+2H+(aq)\u00a0\u2192 2PbSO4(S)\u00a0+ 2H2O<span>(l)<br></span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-4-gram-serbuk-kalsium-hidroksida-dilarutkan-dalam-air-hi-235",
            "question": "sebanyak 4 gram serbuk kalsium hidroksida dilarutkan dalam air hingga 100mL. hitunglah volum larutan asam klorida 0,2 M yang diperlukan untuk menetralkan 25 mL larutan kalsium hidroksida tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sebanyak 4 gram serbuk kalsium hidroksida dilarutkan dalam air \nhingga 100mL. hitunglah volum larutan asam klorida 0,2 M yang diperlukan\n untuk menetralkan 25 mL larutan kalsium hidroksida tersebut<br><br><br>asam klorida valensi = 1<br>M = 0,2 M<br>V = ditanyakan<br><br>cari molaritas Ca(OH)2 ingat Ca(OH)2 bervalensi 2<br>M = gram/ Mr x 1000/ V = 4 / 74 x 1000/100 =\u00a0 0,54 M<br><br>kemudian gunakan rumus (ingat volume Ca(OH)2 yang digunakan hanya 25 mL<br>M1 v1 valensi = M2 v2 Valensi<br>0,54 M x 25 ml x 2 = 0,2 x 1 x V<br>V =\u00a0 135 mL<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-larutan-timbelii-nitrat-01-m-direaksikan-dengan-889",
            "question": "sebanyak 50 mL larutan timbel(II) nitrat 0,1 M direaksikan dengan 50 mL NaCl 0,4 M . Tentukan masa endapan yang terbentuk. (Ar Cl=35,5 \u00a0 Pb=207)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Pb(NO3)2 + 2NaCl --&gt; PbCl2 + 2NaNO3<br>mula2: \u00a0 \u00a0 5 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a020 mmol<br>breaksi: \u00a0 5 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a010 mmol \u00a0 5 mmol<br>endapan : PbCl2 = 5 mmol = 5.10^-3 mmol<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 5.10^-3 . (207+2.35,5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1,39 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-reaksi-ionisasi-dari-c6h5cooh-c5h8o6-hbro3-c6h5oh-hlo3-677",
            "question": "Apa reaksi ionisasi dari C6H5COOH, C5H8O6, HBrO3, C6H5OH, HlO3 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C6H5COOH =\u00a0<span>\u00a0C6H5COOnegatif +\u00a0H positif<br></span>C6H5OH \u00a0=\u00a0<span>C6H5psitif +\u00a0OH negatif<br></span>HBrO3 =\u00a0H positif +\u00a0BrO<span>3 negatif</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alumunium-larut-dalam-asam-klorida-membentuk-alumunium-klorida-da-559",
            "question": "Alumunium larut dalam asam klorida membentuk alumunium klorida dan gas hidrogen. persamaan reaksi. jika massa alumunium yang dilarutkan 5,4 gram, maka berapa volume has H2 yang dapat terbentuk diukur pada keadaan standar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Al + 3HCL --&gt; AlCl3 + 3/2H2<br><br>massa Al = 5,4 gr<br>mol Al = massa : Ar Al = 5,4 : 27 = 0,2 mol<br>mol gas H2 = koef H2/koef Al x mol Al = 3/2 x 0,2 = 0,3 mol<br><br>volume gas H2 pada keadaan standar :<br>V = mol H2 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0= 0,3 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0= 6,72 liter\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-mempunyai-rumus-empiris-ch3-jika-mr-senyawa-terseb-164",
            "question": "Suatu senyawa mempunyai rumus empiris CH3. Jika Mr senyawa tersebut 30, tentukan rumus molekul dari senyawa tersebut.    Mohon bantuannya ya, makasih. ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ar C=12,H=13<br>rumus empiris = Mr<br>CH3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30<br>(CH3)n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30<br>12n + 3n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 30<br>15n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 30<br>n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=30/15<br>n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =2<br>jadi rumus molekulnya<br>C2H6<br>semoga membantu<br>maaf kkalau kurang jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perhatikan-reaksi-berikut-mno-h-fe-mn-908",
            "question": "1. Perhatikan reaksi berikut    MnO\u2084\u207b + H\u207a + Fe\u00b2\u207a \u21d2 Mn\u00b2\u207a + H\u2082O + Fe\u00b3\u207a\r\nZat yang bertindak sebagai oksidator adalah ....??\r\n\r\n2.Reaksi berikut dengan perubahan (perbedaan) bilangan oksidasi sebanyak 6 adalah....\r\n\u00a0a. SO\u2084\u00b2\u207b \u21d2\u00a0 SO\u2082\r\n\u00a0b. ClO\u2083\u207b \u21d2 Cl\u207b\r\n\u00a0c. NO\u2083\u207b \u21d2 NO\r\n\u00a0d. I\u2082 \u21d2 2I\u207b\r\n\u00a0e. S\u2082O\u2083\u00b2\u207b \u21d2 2S\r\n\r\n#tolong di jawab ya... secepatnya.... trims :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 7 + 1 + 2 = 2 + 1 + 3<br><br>jadi yang mengalami oksidasi Fe yang bersifat osidator adalah zat yang mengalami reduksi yaitu MnO4- dari 7 ke 2<br><br>2. ClO3- = Cl-\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -1 \u00a0 jadi oksidasinya 6\u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. oksidator itu yang mengalami reduksi alias menyebabkan zat lain teroksidasi. jika oksidator mengalami reduksi maka biloknya turun. bilok Mn dikiri +7 sedangkan dikanan +3 jadi MnO4 mengalami reduksi alias sebagai oksidator.<br>2. a perubahan bilok s dari +6 menjadi + 4\u00a0 perubahannya hanya 2\u00a0 \u00a0 b bilok Cl dari +5 menjadi -1 perubahanya\u00a0 6 c. bilok N dari +5 menjadi +2 perubahannya 3\u00a0  d bilok I dari 0 Ke -1 perubahannya 1 e. bilok S dari +2 ke 0 perubahannya 2 jadi yang perubahannya 6 adalah b ClO3\u207b menjadi Cl\u207b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-yg-digunakan-u-analisis-dibuat-dengan-melarutkan-1-601",
            "question": "Suatu larutan yg digunakan u/ analisis dibuat dengan melarutkan 1mlsuatu larutan yg digunakan u/ analisis dibuat dengan melarutkan 1ml HCl 0.1M menjadi 1 larutan, pH larutan berubah-ubah maka perlu diganti dengan larutan yang pHnya konstan, dibuat dengan melarutkan NaOH dalam 110ml larutan CH3COOH \u00a00,1M (ka=10^-5). massa NaOH (mr=40)\u00a0yang diperlukan adalah....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Suatu larutan yg digunakan u/ analisis dibuat dengan melarutkan 1ml<span>suatu larutan yg digunakan u/ analisis dibuat dengan melarutkan 1ml HCl 0.1M menjadi 1 larutan, pH larutan berubah-ubah maka perlu diganti dengan larutan yang pHnya konstan, dibuat dengan melarutkan NaOH dalam 110ml larutan CH3COOH \u00a00,1M (ka=10^-5). massa NaOH (mr=40)\u00a0yang diperlukan adalah....?</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-nama-senyawa-dan-reaksi-kimia-dari-senyawa-dibawah-inij-566",
            "question": "Tuliskan nama senyawa dan reaksi kimia dari senyawa dibawah ini,jika dilarutkan dalam air!    HNO3 ; H2SO4 ; H3PO4 ; NaOH ; Ca(OH)2 ; Al(OH)3 ; KBr ; CuSO ; Fe(ClO4)2 ; Ag2CO3 ; Mg3(AsO3)2 ; Al2(SO4)3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H[tex] NO_{3} [/tex] = asam nitrat<br>[tex] H_{3}  PO_{4} [/tex] = asam fosfat<br>NaOH = natrium hidroksida<br>Ca[tex] (OH)_{2}[/tex] = kalsium hidroksida<br>Al[tex] (OH)_{3} [/tex] = alumunium hidroksida<br>KBr = kalium bromida<br>CuSO?<br>Fe[tex] (ClO_{4} )[/tex]_{2} = besi (II) perklorat<br>[tex] Al_{2}  (SO_{4})_{3}  [/tex] = alumunium sulfat<br>maaf ada beberapa yg tidak bisa :(<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nh4-aq-h2oaq-h3oaq-nh3aq-pasangan-asam-ba-327",
            "question": "NH4+\u00a0(aq)\u00a0+ H2O(aq)\u00a0\u21c6\u00a0H3O+(aq)\u00a0+ NH3(aq)\u00a0pasangan asam basa konjugasi adalah \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NH4(asam) dan NH3(basa kony)\nH2O(basa) dan H3O(asam kony)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "NH\u2084\u207a asam\u00a0 H\u2082O basa sedangkan H\u2083O\u207a asam\u00a0 NH\u2083 basa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-awalnya-reaksi-redoks-dikaitkan-dengan-oksigenkemudian-deng-863",
            "question": "Pada awalnya reaksi redoks dikaitkan dengan oksigen.kemudian dengan serah terima elektron dan perubahan bilangan oksidasi.apakah alasan mengkaitkan reaksi redoks dengan: A.serah terima elektron. B.perubahan bilangan oksidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Redoks itu sendiri merupakan reaksi yang mengalami reduksi atau oksidasi.<br><br>A.Serah terima elektron<br>Jadi kaitannya adalah :<br>*Zat yang melepaskan elektron termasuk reaksi oksidasi<br>*Zat yang menerima elektron termasuk reaksi reduksi<br><br>B.Perubahan bilangan biloks<br>Kaitannya adalah :<br>*Apabila suatu molekul atau senyawa mengalami kenaikan biloks,maka dinamakan \u00a0reaksi Oksidasi<br>*Apabila suatu molekul atau senyawa mengalami penurunan biloks,maka dinamakan<br>reaksi Reduksi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}